一隻糯米雞引發校園暴力 飛櫈揮拳男生打老師

2004年02月
一隻糯米雞 引發校園暴力 飛櫈揮拳男生打老師

該宗不普通的「普通毆打」案發生於新蒲崗樂善堂王仲銘中學，警方表示，黃大仙警署於前日接獲一名於該校任教的三十一歲姓李男子報警，報稱被該校一名十六歲就讀中二的姓許男生毆打。警方已即日拘捕涉案男生，其後獲准保釋候查，並需在下月初返警署報到，該案現交由黃大仙警署軍裝巡邏小隊第二隊接手調查，暫列普通毆打案處理。

警方透露，被毆打的李老師於前日早上九時五十分，發現許同學在課室內進食糯米雞，違反了不得在課室內進食的校規，李老師制止這男生繼續進食，正想與男生討論紀律問題的時候，許同學情緒失控，用課室內的椅襲擊李老師，老師及時避開，許同學繼而向他揮拳毆打數下，老師受輕傷，須送往伊利沙伯醫院診治。